<!-- spell-checker:disable -->

# Нашествие в Ад

Есть еще одна мысль о чем можно сделать земерот:

"X-Com наизнанку, где ты в роли злых средневековых человеков
устраиваешь нашествие в ад и геноцидишь-порабощаешь чертей."

"Ученные" чертей долго пытались открыть надежный портал в человеческий мир,
что бы познакомиться с ним и исследовать его.
У экспермиентов имели место неудачные для людей последствия,
так что когда надежный портал наконец удалось создать,
разумного контакта не вышло и люди хлынули в него сами, убивая все что видели.
Затем люди быстро поняли что в Аду еще и всякие алхимические полезности,
на добычу которых как раз можно впрячь пленных чертяк.

В это время черти,
которые до этого в целом тихо себе жили и занимались своими делами,
изначально начинают довольно примитивными созданиями
и пытаются хоть как-то саботировать нескончаемую волну людей,
но потихоньку учатся у людей - учатся
использовать и делать оружие, броню и алхимию.
С уменьшением поголовья демонов, выживший "демонический xcom" становится
все более озлобленным, жестоким и сильным.

В итоге игрок таки должен изгнать чертей из ада,
сделав спасшихся демонов невероятно сильными и злыми.
"Они еще вернутся" и все такое.

Т.е. акцент на минималистичной глобальной карте,
где ты отбираешь у коренного населения мира все что можно,
убиваешь или захватываешь их в рабство.

-------

Если среди людей появляются группы защитников чертей,
ты выжигаешь их с корнем.
Никаких серьезных моральных выборов, ты злой и жадный средневековый чувак.

-------

Без понятия про конкретные механики (учитывая мои ограниченные ресурсы),
но, вроде, звучит занятнее прошлых концепций?

-------

TODO: Как выглядит ад?
TODO: Что в нем ценного для людей?
TODO: На какие работы чертей угоняют в рабство?

Хз, но наверное самые ценные для людей ресурсы расположены в труднодостуных для
них местах, так что им проще заставлять чертей добывать что-людям-там-нужно.

Например, "тру магию" (псионику?) человесьи маги-алхимики смогли родить
только столкнувшись с X-веществом, которое было занесено к ним
через первые портальные эксперименты чертей.
Зайдя в Ад люди поняли что его дам _дочерта_ и начали массово добывать,
из-за чего стала очень быстро развиваться псионика, алхимия,
направленные мутации и т.п.

TODO: Назвать "X-вещество"

Надо всякое алхимическое погуглить.

TODO: В X-Com у людей были разные страны.
У чертей тоже должен быть аналог, представляющий разные виды и рассы.

TODO: лошади?

Нафиг лошадей, их хрен нарисуешь.
Да и лошади адового мира вообще бояться должны дико.
Люди перемещаются за счет своих собственных порталов,
на открытие и перенос вещества через которые тратится X-вещество.

TODO: как именно мы узнаем о том что на кого-то там напали?

Голуби? Микропорталы? Псионики-передатчики?

Голуби в аду или вообще жить не могу, или дико от всего фигевают и бесполезны.
Псионики звучат хорошо.

TODO: Могут ли люди есть пищу чертей? Чем люди там вообще питаются?

TODO: Как демоны плодятся? Женщины, дети, старики?

Думаю что не должно быть слишком близко к людям.
Без классических детей и стариков.

TODO: Есть ли у чертей домашние животные?

Да, они же могут выступать врагами, в духе собак.

TODO: нагугли церковную терминологию

Как обзывались церковные глашатаи того времени?
Терминология крестовых походов должна бы быть хороша.

Ядро партии должно быть довольно религиозным.
Алхимики-маги-т.п. вполне могут быть церквеугодными.
При этом ради навыков они вполне могут терпеть циничных ублюдков.

Заметка на полях: если сценарий не подразумевает внутрисюжетной реиграбельности,
я вполне могу сделать бойцов индивидуальностями, как в Банер Саге.

TODO: найди чем заменить кресты, на всякий

TODO: как объяснить почему мы играем мелким отрядом в боях?

-------

Alexander Mescheryakov @XX 22:54

> В тему сбора ресурса: возможно в этом варианте можно добавить
> использование хитрости, чтобы отвлекать чертей от защиты ресурса.
> Тогда можно не только с боем отбирать ресурс, но и обманом.
>
> В идеале, конечно, хотелось бы, чтобы черти учились разгадывать уловки,
> если игрок повадился часто обманывать, или усваивали боевые приемы,
> если игрок чаще применяет грубую силу.
>
> Еще, просто мысль: ресурс черти могли бы не только защищать, но и переносить,
> при желании, передавая друг-другу в пути.
> При этом ресурс скрывался бы от глаз игрока,
> пока черти его снова не бросят на карту.
> Тогда получилось бы еще что-то вроде игры в наперстки ))
>
> Чтобы обманывать, хитрить, выманивать чертей - у людей должно быть что-то,
> что чертям интересно. Например, какая-то еда или эликсир или оружие,
> которые делали бы чертей сильнее.
> Тогда у игрока была бы дилемма: он может выманить черта,
> но тот станет после этого сильнее.

для такого, наверное, скорее даже внешняя по отношению к бою
система текстовых мини-диалогов больше подойти должна

Alexander Mescheryakov @XX 23:10
> Возможно, хотя я несколько по-другому это вижу.
> Например так:
> у каждого юнита есть основное неотъемлимое оружие и дополнительное,
> которое он может менять (щит, бомба, эликсир и т. п.)
> При этом дополнительное оружие всегда можно скинуть на карту
> или подобрать с карты, если у юнита свободна "вторая рука".
> Тогда, человек просто мог бы скидывать оружие вблизи чертей и отходить,
> чтобы тех выманить подойти и поднять оружие.
> Кроме оружия, на карте были бы еще спец. ресуры (души?),
> которые и нужно собрать людям и которые также можно подбирать "второй рукой".
> Собственно, любой такой предмет можно передавать от юнита к юниту
> как самим игроком, так и черти это могут делать между собой.
>
> В порядке бреда, еще мысль:
> если ресурс - это души, то люди, которые прибыли их собирать,
> могут искать как-раз свои души.
> То есть, когда юнит-человек подбирает душу,
> то он светится и исчезает из ада - возвращается назад, на землю.
>
> Правда в таком случае сложно сюжетно увязать между собой разные уровни.
> С помощью системы диалогов можно торговаться с чертом.
> Но это уже экономическая игра получается :)

Кварк:
> А может вообще не надо напрямую никем управлять, а быть богом?
> Типа, дождиком полить, припасов подкинуть, молнией рявкнуть.
> Да и сторону людей не обязательно насаживать ;)
>
> если у противника тоже есть свой "бог", то получается убойная
> смесь из карточных игр, xcom'а и дотки ;)

-------

Мысли про виды боев:

1) Классика, где ты просто должен вырезать всех на карте.

2) Надо что-то отобрать у противников. Какой-то ресурс?

3) Защитить кого-то или какой-то бъект от контратаки демонов?

4) Захват демонических животных?

5) Уничтожение каких-то религиозных объектов?

Заметка: у каждой миссии обязательно должен быть явный или не явный таймер,
никаких бесконечных боев.

Выше шла речь о порталах - часть миссий можно заканчивать портальной эвакуацией.

<http://xcom.wikia.com/wiki/Missions_(XCOM:_Enemy_Unknown)>

-------

Какого рода саботаж могут делать демоны?

- Рушить мосты через всякое
- Отравлять воду или пищу

Мысль в том что с ходом компании действия демонов должны стать
все жестче и жестче.

-------

Откуда мыслишки?

- doom?
- <https://www.penny-arcade.com/comic/2016/05/20/renewables>
- <https://store.steampowered.com/app/621930/agecheck>
- <https://www.reddit.com/r/Xcom/comments/2uccp1/imagine_xcom_from_the_aliens_perspective/>
- <http://teal-deer.tumblr.com/post/57910877901/siderealsandman-friendlytroll-astrakiseki>

-------

Проблемы:

- Подразумевается, что мы с самого начала играем за злыдней?
    Это может вызвать отторжение.
    Оправдать каким-то сюжетным ходом про то что они, якобы, первые напали?

- Масштаб какой-то очень уж большой выходит, не?

- Цель какая-то размытая. Не так круто развивать отряд?
